歐盟委員會證實 有毒雞蛋輸往香港

歐洲毒雞蛋風波蔓延，歐盟委員會周五證實，毒雞蛋醜聞影響15個歐盟國家，以及香港和瑞士，輸港的有問題雞蛋分別源自比利時、荷蘭、德國及法國的農場。

早前報道指，荷蘭有家禽場的雞蛋受有毒殺蟲劑芬普尼（fipronil）污染，荷蘭食安當局（NVWA）要下令180間農場暫停營業，官員跟進檢查後仍有138間農場停業，約佔全國業界的五分一。
芬普尼是常用除蝨藥，以治療跳蚤、蝨子和蜱蟲等，但禁止使用在家禽等動物身上，大量攝取會損害會損害腎臟、肝臟和甲狀腺。比利時被揭早在6月已知有雞蛋被芬普尼污染，但上月才通知歐盟。

美心仲用日本蛋實在係良心企業

Sauce?

怕條撚咩
支那果堆都食得多啦

士多賣嗰啲好撚大蛋，mola mola

怕閪咩，人地歐盟標準拍落黎香港都高成級啦，食開支那鮮肉怕驚個少少殺蟲劑？